[移民&潛水]移民台灣開潛店民宿，你問我盡答

黑警藍絲死返出去先唔該

移民篇：
Q:有咩方法移民？
A:最主要三種方法，投資移民(近幾個月收緊左，要實體店先得)，結婚移民同埋讀書移民
投資移民有錢就得，結婚移民就搵個台灣人結婚，讀書就係畢業之後返原居地工作兩年囉到報稅單就申請到居留。
要注意囉到居留之後要申請身份證都要等一到三年，年紀夠申請身份證要當兵。

Q:想讀完書就留台灣有咩方法
畢業之後想即留既就要申請工作簽，台灣畢業既係用評點政策，要夠分公司先申請到，不過你唔夠專，收入唔夠，好多公司都懶得幫你申請。不過比人炒到既係半年內要再搵到工，唔可以長居台灣。

Q:香港人有咩優勢
除左英文好啲基本上無，香港人國語一般都差口音比較重，寫野用字同台灣人都唔太一樣。

Q:台灣人鐘唔鐘意香港人
老老實實，香港人個性自大自私冷漠，有錢就以為自己好叻既性格，令好多台灣人都好反感，就好似班共狗落黎香港話你知要不是我們，香港人會有一種我黎比你賺你地應該感恩，所以難怪台灣人會反感。會支持香港人同埋香港人大批移民又係另一回事

Q:住邊度好
A:台灣除左台北新北高雄有捷運之外，其他地方交通唔算方便，唔係公車就係的士，你唔渣車渣機車好難周圍去。移居去其他地方你要習慣到果種唔方便同埋無香港咁多娛樂既生活。

Q:係台灣立國可唔可行
A:雖然地方好大，但好多地方其實都唔住得都係山，又或是風季會奶曬野，你要重新開發一個地方更加高難度，台灣東部交通非常唔方便，一土石流咩交通都斷，西部已經發展得7788，鄉郊地區香港人又睇唔起。離島更加唔洗諗，先唔講地、建築成本係本島既幾倍，原住民非常排外，外人要打入去非常難。況且台灣原住民已經被迫到無地方住，仲邊會分地方比你。

Q:咁移民台灣有咩好
A:好在你想做咩都有辦法生存到，文青設計類係台灣都受歡迎，做IT工程，甚至木工金工只要你想做既一定有辦法做到，做唔做得成就睇個人能力。

潛水篇：
Q:潛水有無危險嫁，唔識游水學唔學得？係咪100%成功
A:一般休閒潛水有風險但唔高，跟足指示注意安全就好少發生意外。
其實係綠島浮潛出事機率高過潛水。
唔識游水都學得，我就係最佳例子。不過首先要唔怕水同埋需要花更多時間心機去學，建議學之前體驗下先。
另外一定要過到PADI既上堂標準先會出牌，唔係100%成功，你怕水怕到連望落海都唔敢就唔洗諗。

Q:係香港學定出去學好？
A:香港學就方便，時間可以就星期六日唔洗請假。國外學就水靚啲多野睇啲，一般上堂都係3-4日。
有人話香港上堂係練技術，因為一般能見度都係2-3米。我自己覺得如果學果陣都唔靚就好難吸引人繼續玩潛水。

Q:新手應該買咩裝備。
A:先確定自己會一路玩潛水，否則買完第二年就囉去賣。
Mask>Fin>wetsuit=computer>REG+BCD呢個順序慢慢買，一套裝備保養得好可以用十幾年

Q:咁多潛水牌要考到幾時
A:如果你淨係玩，考到AOW加多個高氧專長就夠用。

Q:唔同機構有咩分別
大型機構如PADI, SSI, NAUI, CMAS等等，學既課程內容要求唔同，但都係國際通用既潛水機構，唔會話你渣住PADI去SSI既潛水機構就唔比你潛。係非專業既程度下，你考完SSI既初階係可以考PADI既進階。

專業篇

Q:考到教練要幾多錢？
A:教練畢業要至少潛100支，淨計落水加裝備加上堂大概十幾萬。

Q:我有興趣考上去，見到有DM既實習課程，唔洗錢但要留3-6個月，好唔好?
我個人就係實習完先考教練既人，好唔好就要睇你既DM實習係淨係搬野定有機會帶人潛水。我覺得實習完先知你到底鐘唔鐘意教潛水，或者鐘唔鐘意帶人，畢竟前面帶住同後面玩完全唔同，人地條命你要負責。另外實習過去考教練真係輕輕鬆鬆，因為你對技巧已經好熟悉，比起直上DM再直上教練既人你會多啲實際既經驗，到之後搵工都會有幫助

Q:巴打請唔請人？
無料請，小弟只係自己接job做，未夠大請唔起人。

Q:係咪黎賣廣告？
無錯，最近呢個月都帶左幾位巴絲學潛水或者體驗潛水，相信佢地都潛得幾開心。有興趣黎綠島玩或者學潛水歡迎問我，想推薦其他潛水店或者潛水問題都可以問，有問盡答！

下面那個係連登潛水谷，新手教練水攝高手都有，可以黎一齊交流下(雖然係疫情同運動之後已經死左谷)

潛店民宿? 打算去邊度開?

我個人有幾個想法

澎湖七美: 月鯉港
香港人因為唔係個個有車牌，機車牌，所以民宿提供機車無咩用。
。如果開間民宿，一日包潛。深潛或浮潛，另外包埋開車環島，食下大骨湯麵，去睇下雙心石滬，有得做。
記住，主打香港客。

綠島柴口。
要同在地人不同，就要主打香港人遊客。提供台灣人不會提供既服務。都係啦～機車不管用，要用四個輪加導遊式包車環島。

我純粹brainstorm 一d可以做民宿既地方。大家討論下。

巴打我已經係綠島營業緊
你柴口個方案都係諗得太美好，想係外島開店建議你要係個島到住返一兩年知道個島點運作先

搞移民用咗幾錢，移咗幾耐，依家係咪已經有居留權同身分證

星期一約咗移民agent ，都想過台灣投資移民

唔該樓主

同埋投資移民果600萬新台幣 係咪唔洗洗哂，生意有無營業額限制 做唔過條數就唔批移民？

我係台灣讀大學 畢業果種申請 而家仲同台灣人結左婚 我已經有居留但要等3年先可以申請身分證

以我所知6百萬係投資額係要用曬所以好多人開民宿因為可以又自住又外租出去
又或者簡單茶餐廳 易做又搵到錢

綠島邊間，上年十月去唔見，下次再去就支持下
想落滾水鼻
今年專心留港考dm

民宿舊年有潛店差不多起好 細細地自己用
下次黎玩有機會再搵我啦
滾水鼻就唔好諗太多 無天時地利人和都去唔到

上次去潛居福，柴口果邊好舒服

你係綠島住左幾耐？

你幾時移架? 你果陣係台灣做體檢？

我係公館 居福附近
綠島其實好舒服 接受到無娛樂就得

今年第四年啦

四年前黎到 今年變成結婚居留
係啊 佢有指定醫院做體檢 報告要等14日先有

想投資移民開間有位坐既茶飲店

有咩要注意同埋巴打你覺得有冇得做

你以前係咪係庫x做？

因為做過資料蒐集係最易入手同埋大眾化

唔係庫x果班今年都跳左出黎自己搞
不過佢地今年暫時返唔到黎

你係打算做連鎖既定自家品牌？
有就一定有得做 但競爭好大
走平民路線就一定開校區 夜市區 但多數都好多連鎖
其實可以走網美文青路線 會吸引到年青人打卡可能仲好

嗯……果邊山勢路窄可能唔適合4個輪?
但要幫遊客環島有咩方法? 香港人好少識開機車。

茶飲店好飽和，我估唔好搏啦～連港式茶餐廳都飽和，除非特別好食。好多都挨唔到啦～
所以我覺得一定要搵台灣人無而又有香港特色既野。

經驗係多數即教用電動機車 都快上手如果識踩單車
唔得先租車 島上面係有人推包車環島
不過最主要原因係離島同長洲一樣 你唔識人連房都租唔到唔好話做生意

香港人無機車牌，亂開或被人發現無牌駕駛好大鑊架播

其實我咁諗
創新係好事 但奶野既機率都特別高
投資移民都係想企穩左先

呢個就係本島同離島既分別

我自問有良心，做唔出。
我係有聽過民宿有類似做法。我真心不buy。
始終香港遊客有一定質素，佢地唔敢開大膽車架。

所以我會建議大家移民前了解當地文化先
唔止係台灣文化 係各個地區都有各自文化
諗同在地去做都係兩件事

唉 我上年結婚一直未搞居留證
依家要係香港做 煩到仆街

而家入唔到台灣 香港應該要用郵寄搞有排等
體檢香港應該都做得但貴好多
你老婆住香港？

係呀 煩好多
我依家咪係香港做 又要搵律師又性
佢係台灣呀

我係台灣公證 準備好文件一個月就囉到證
始終台灣人好難適應香港節奏 都係台灣生活好啲

苗栗國d文化就更加唔同

當然 所以我過去
我係台灣結婚嘅所以無問題 係煩身體檢查呢part

其實你唔急既可以等開關直接過黎搞
三個月簽先去交表再後補體檢

樓主可唔可以請我過台灣做野

呢方面小弟無能為力 我細舖仔岩岩起步未請得起人手

有冇服兵役？

未囉身分證未需要服役住
不過我扁平足應該都係替代役

唔該哂我打算自家品牌啊 都想有啲打卡位

白痴先會講去人地度立國

你個用哂同佢個用哂似乎唔係同一樣嘢

最緊要搵岩地方 做文青野就要搵返附近已經好文青既地方 一個小型經濟圈咁

士急馬行田 大家都怕被抄家諗多條後路者

咁我再講清楚啲
我所知既係 6百萬係要投資曬係公司度

我唔係投資移民 所以唔太清楚
理論上搵agent係最簡易

想問下潛水野
買左支 reg 應該點保養先 keep 得耐
同埋潛水攝影有無咩心得？

每次都清洗乾淨 小心唔好周圍撞周圍刮
乾左之後收好唔好放係太潮濕既地方
常用既一年保養一次自己保又得搵人保又得 香港保應該6-7百就得
潛水攝影你想問邊方面 廣角微距?
我都係潛攝新入門 岩岩上完潛攝堂

樓主 想去菲律賓學 有冇推介

做咩去菲律賓呢啲仇國
菲律賓既話 薄荷島或者墨寶都平靚正
我有啲朋友冬天會去教

暫時都係影微距嗰啲
重有樣想問係呢如果用背囊 bcd ，個鉛袋放返條腰帶度好定放邊度好？

微距既話首先要你搵到先啦
跟住就係光源 燈一定要打得岩位 tg既微距mode好夠用
當然有加多個微距鏡對焦易好多

配重就睇你件bcd 多數都係配係樽或者腰帶 睇你習慣同埋bcd既特性

想買dive computer
有冇良心建議

你既預算係幾多？
中價既d5好好用 但要充電 電用得幾快
一日四潛夜晚要充

之前我用mares smart 好平夠用
用電池 一年用6百潛先換一次

Shearwater 係有預算既人首選

如果玩技潛就要買特別既錶啦

咁師兄點睇transmitter
其實我都係啱啱學完A
本身就有打算玩落去
暫時冇打算向tech果方面走
但考慮到之後有可能買自己嘅Reg 同BCD
所以會唔會買有得支援Transmitter既會好啲

我見人哋嗰隻Shearwater
落到水勁好睇
好心動

我自己無用transmitter 當然有就好方便
直接係錶睇到 但真係貴
我覺得都係習慣睇殘壓穩陣啲
事實上我極少見人用transmitter

Shearwater 真心型 個價都特別貴

多謝師兄你指點
我會好好考慮先再買
再留意下Suunto 先

係咪zoop novo都多人用？

潛水員師兄
唔好意思啊我又想再問
Regulator同BCD

Reg既我做左啲資料搜集
目前係想買Atomic B2
想睇下你有冇其他建議

BCD呢
有jacket/back inflate/back plate wing
三者有咩分別
有冇推薦同建議

算係訓練用既裝備啦 平 應該要既功能都有 耐用
不過真係唔靚

atomic 好用
同價位再唔係就apeks都正 好吸又耐用
reg最緊要都係易搵人保養 除非你自己識保否則都係搵好既代理商牌子好啲
我自己用scubapro 但用過apeks 想轉會

bcd既話 你可以當jacket係普通訓練用開
wing係背飛 算係旅行好用
back inflate當係兩者max埋
其實3者睇你個人習慣 jacket多D D扣多D位擺野 岩我上堂用
但收藏同埋去旅行唔方便因為重
背飛一般比較輕身 但係就自然無咩地方擺野

新手想入手第一副鏡 有冇牌子推介
利申: 外協絲

首先簡鏡 要搵合面型同合鼻位
唔好頂住個鼻或者太高唔方便做反壓

女用一定係gull 多款又靚
個人唔喜好 白膠同uv鏡 影相唔好睇

有冇好既BCD介紹？

巴打咩預算
慣用背飛定jacket 想方便收藏定功能好

巴打教練係香港學定外國

背飛輕身好收藏

我係泰國考 因為搵返教我ow既cd考
鬼佬教得好細緻 同埋可以用英文學點教人

咩預算背飛可平可好貴

想問巴打你個網話岸潛一個人收twd 1200係包1支樽？ 之後船潛twd 3000係包2支樽？

係啊 每樽包導潛

好，疫情過左會狗衝過黎

我都等緊疫情完大家狗衝黎休息
唔潛水都無所謂
大家黎放鬆下 呢一年大家都辛苦

5k左右